<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods:mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"
           xmlns:flvc="info:flvc/manifest/v1"
           xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
           xmlns:etd="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/"
           xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"
           xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
           xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
           xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd"
           version="3.6">
   <titleInfo  lang="spa">
      <title>El Uso de Narrativas, Discursos, Manifestaciones Públicas y Propaganda para la Construcción de Espacios Antisistémicos en Argentina desde el Siglo XIX</title>
   </titleInfo>
   <name  type="personal" authority="local">
      <nameIdentifier type="orcid" typeURI="https://orcid.org/">0000-0001-7590-8855</nameIdentifier>
      <namePart type="family">Mendoza</namePart>
      <namePart type="given">Aldo Mariano</namePart>
      <affiliation>Theses and Dissertations</affiliation>
      <role>
         <roleTerm authority="local" type="text">author</roleTerm>
      </role>
   </name>
   <name 
         type="personal"
         authority="naf"
         authorityURI="http://id.loc.gov/authorities/names/"
         valueURI="http://id.loc.gov/authorities/names/n97096274">
      <namePart type="family">Galeano</namePart>
      <namePart type="given">Juan Carlos</namePart>
      <namePart type="date">1958-</namePart>
      <affiliation>Theses and Dissertations</affiliation>
      <role>
         <roleTerm authority="local" type="text">professor directing dissertation</roleTerm>
      </role>
   </name>
   <name 
         type="personal"
         authority="naf"
         authorityURI="http://id.loc.gov/authorities/names/"
         valueURI="http://id.loc.gov/authorities/names/no2003098450">
      <namePart type="family">Ordóñez</namePart>
      <namePart type="given">Juan Carlos</namePart>
      <namePart type="date">1973-</namePart>
      <affiliation>Theses and Dissertations</affiliation>
      <role>
         <roleTerm authority="local" type="text">university representative</roleTerm>
      </role>
   </name>
   <name 
         type="personal"
         authority="naf"
         authorityURI="http://id.loc.gov/authorities/names/"
         valueURI="http://id.loc.gov/authorities/names/n92028118">
      <namePart type="family">Poey</namePart>
      <namePart type="given">Delia</namePart>
      <affiliation>Theses and Dissertations</affiliation>
      <role>
         <roleTerm authority="local" type="text">committee member</roleTerm>
      </role>
   </name>
   <name 
         type="personal"
         authority="naf"
         authorityURI="http://id.loc.gov/authorities/names/"
         valueURI="http://id.loc.gov/authorities/names/no2014093322">
      <namePart type="family">Howard</namePart>
      <namePart type="given">Keith David</namePart>
      <affiliation>Theses and Dissertations</affiliation>
      <role>
         <roleTerm authority="local" type="text">committee member</roleTerm>
      </role>
   </name>
   <name 
         type="corporate"
         authority="naf"
         authorityURI="http://id.loc.gov/authorities/names/"
         valueURI="http://id.loc.gov/authorities/names/n80126238">
      <namePart>Florida State University</namePart>
      <role>
         <roleTerm authority="rda" type="text">degree granting institution</roleTerm>
      </role>
   </name>
   <name  type="corporate" authority="local">
      <namePart>College of Arts and Sciences</namePart>
      <role>
         <roleTerm authority="local" type="text">degree granting college</roleTerm>
      </role>
   </name>
   <name  type="corporate" authority="local">
      <namePart>Department of Modern Languages and Linguistics</namePart>
      <role>
         <roleTerm authority="local" type="text">degree granting department</roleTerm>
         <roleTerm authority="marcrelator" type="code">dgg</roleTerm>
      </role>
   </name>
   <typeOfResource >text</typeOfResource>
   <genre  authority="rdacontent">text</genre>
   <genre 
          authority="coar"
          authorityURI="http://purl.org/coar/resource_type"
          valueURI="http://purl.org/coar/resource_type/c_db06">doctoral thesis</genre>
   <originInfo >
      <place>
         <placeTerm type="text">Tallahassee, Florida</placeTerm>
      </place>
      <dateIssued encoding="w3cdtf" keyDate="yes">2023</dateIssued>
      <publisher>Florida State University</publisher>
      <issuance>monographic</issuance>
   </originInfo>
   <language >
      <languageTerm type="text">English</languageTerm>
      <languageTerm type="code" authority="iso639-2b">eng</languageTerm>
   </language>
   <physicalDescription >
      <form authority="rdamedia" type="RDA media terms">computer</form>
      <form authority="rdacarrier" type="RDA carrier terms">online resource</form>
      <extent>1 online resource</extent>
      <digitalOrigin>born digital</digitalOrigin>
      <internetMediaType>application/pdf</internetMediaType>
   </physicalDescription>
   <abstract >En esta disertación propongo que los movimientos de protesta social que han estado presentes desde la independencia argentina parten de la desigualdad social y son parte esencial de las reivindicaciones para lograr el bienestar general. Así, existen evidencias históricas de que estos movimientos han logrado reformas sociales a favor del espacio subalterno en Argentina, como, por ejemplo, la ley del trabajo de 1905 o la creación de distintos centros educativos, como la Universidad Arturo Jauretche en 2009. La motivación de mi tesis está dirigida a llenar el vacío en la investigación sobre los orígenes del movimiento de protesta, su complejidad, sus procesos dinámicos y sus logros. Mi aporte, a este trabajo, es la examinación del discurso del movimiento en dos ámbitos: el acto de protesta pública, y a través de productos culturales como la literatura, la propaganda en imágenes gráficas estáticas, el cine y otros. El marco temporal en este trabajo incluye los tiempos de la Revolución de Mayo de 1810 hasta el presente. Mi análisis ahonda en los orígenes, intenciones y prácticas de la protesta y promoción ideológica, que apuntan a lograr soluciones políticas. Al recorrer este estudio he observado la línea que conecta las distintas expresiones de protesta, desde la época de Rosas, pasando por la generación del 37, los inmigrantes, el peronismo, los movimientos armados, y otros grupos subalternos, hasta la presentación de los piqueteros. Para relacionar la genealogía de este trabajo con la lucha discursiva, entendida como la confrontación entre dos o más discursos, para convencer al individuo de adoptar una posición política, utilicé ideas de teóricos como Michel Foucault, Louis Althusser, Stuart Hall, Othón Téllez, Ana Lucia Magrini y Antonio Gramsci, entre otros, sobre el origen de los productos culturales, la comunicación narrativa, el discurso y la hegemonía cultural presentes a lo largo de los capítulos.Los capítulos 1 y 2 demuestran cómo el gobierno de Rosas promovió la violencia, la persecución, la tortura y la muerte, y cómo tras la caída de Rosas aumentó la explotación de la clase obrera por parte del poder hegemónico. Además, exploro críticamente cómo llegó Perón al poder en 1946, que fue una gran victoria de la lucha obrera demostrada en los beneficios obtenidos. Asimismo, esta unidad examina por qué surgieron movimientos armados que realizaron protestas contra el espacio hegemónico. En los capítulos 3 y 4, investigo cómo, desde 1983 hasta la actualidad, se iniciaron los piquetes contra las empresas de capital extranjero, al tiempo que se creaban instituciones educativas para fortalecer el control ideológico desde el Estado. También destaco cómo diversas expresiones culturales potenciaron la efectividad de las acciones piqueteras, como armas antisistémicas. Finalmente, las observaciones y análisis críticos realizados en los capítulos anteriores han revelado ciertas situaciones y prácticas que no permiten el avance de la democracia en Argentina. Debido a esta carencia, los grupos subalternos aparecen para pelear, a través de la protesta, por el acceso al poder de decisión del país. La evidencia fehaciente de la efectividad de estas acciones de protesta está resultando en una mayor justicia social para los grupos excluidos de la base política.</abstract>
   <note  displayLabel="Submitted Note">A Dissertation submitted to the Department of Modern Languages and Linguistics in partial fulfillment of the requirements for the degree of Doctor of Philosophy.</note>
   <note  displayLabel="Date of Defense">April 10, 2023.</note>
   <note  displayLabel="Keywords">discurso, lucha discursiva, movimientos sociales, Piqueteros, productos culturales, Protesta</note>
   <note  displayLabel="Bibliography Note">Includes bibliographical references.</note>
   <note  displayLabel="Advisory Committee">Juan Carlos Galeano, Professor Directing Dissertation; Juan Ordoez, University Representative; Delia Poey, Committee Member; Keith Howard, Committee Member.</note>
   <subject 
            authority="lcsh"
            authorityURI="http://id.loc.gov/authorities/subjects/"
            valueURI="http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85077507">
      <topic>Literature</topic>
   </subject>
   <subject 
            authority="lcsh"
            authorityURI="http://id.loc.gov/authorities/subjects/"
            valueURI="http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85045198">
      <topic>Ethnology</topic>
   </subject>
   <identifier  type="IID">Mendoza_fsu_0071E_17814</identifier>
   <extension >
      <etd:degree>
         <etd:name>Doctor of Philosophy</etd:name>
         <etd:level>Doctoral</etd:level>
         <etd:discipline>Modern Languages and Linguistics</etd:discipline>
      </etd:degree>
      <flvc:flvc>
         <flvc:owningInstitution>FSU</flvc:owningInstitution>
         <flvc:submittingInstitution>FSU</flvc:submittingInstitution>
      </flvc:flvc>
   </extension>
   <recordInfo >
      <recordCreationDate encoding="w3cdtf">2023-11-21T09:18:06.375442-05:00</recordCreationDate>
      <descriptionStandard>rda</descriptionStandard>
   </recordInfo>
</mods:mods>
